點解26個英文字母要有先後次序？

其實英文就係一種智障用嘅語言 得26個字母都要排好曬等人唱歌仔易記啲 又唔見深咁多嘅中文嘅部首有分先後次序 可能中文太多字啦，不過咁多字大家都學得識中文，可見英文唔排序唔係問題

問題係分嚟有咩作用，對文法，串字乜都好，26個字母嘅先後有咩作用? 點解A要係第一個？

唯一諗到個排序嘅用途係用黎查字典，但係點解查字典要死記26個字母冇關嘅排列？用筆畫或讀音黎排唔得？

Sorry for 1999

問下倉頡點解只係造26個字

因係跟英文keyboard，所以要問英文先

英文點用筆畫排？
讀音個排法咪即係26個字母既排序囉。

總結：樓主係智障

正常寫法大階A三畫咁
Abcdefg係跟讀音排？

個keybroad都唔係順序架
點解覺得有先後

keyboard個次序係整嚟就打字機

真心

原本冇先後 只係大家都讀慣咗呢個pattern

岩呀，要平權
以後應該會出現好多字母平權組織

好似好有道理
（但係受過高等教育嘅人
根本唔會有呢種思維講得出呢啲on9嘢）

英文就係一種智障用嘅語言

因為大部份高等教育都係用英文，洗左腦？